```json
[
    {"question": "CI 巡天对哪个星系系列深度巡天有重要作用？", "answer": "CI 巡天对M31 系列深度巡天有重要作用。"},
    {"question": "CI 作为什么总量的校准具有非常重要的科学意义？", "answer": "CI 作为气体总量的校准具有非常重要的科学意义。"},
    {"question": "Belloche, A 等人在哪一年发表了关于A&A的论文？", "answer": "Belloche, A 等人在2008年发表了关于A&A的论文。"},
    {"question": "Cavalié等人在2019年的A&A上发表的论文编号是多少？", "answer": "Cavalié等人在2019年的A&A上发表的论文编号是630, 87。"},
    {"question": "空间站多功能光学设施是我国未来多少年的旗舰级天文科学项目？", "answer": "空间站多功能光学设施是我国未来10年的旗舰级天文科学项目。"},
    {"question": "空间站多功能光学设施包含几个终端模块？", "answer": "空间站多功能光学设施包含了五个终端模块，分别是多色成像与无缝光谱巡天模块、多通道成像仪、积分视场光谱仪、系外行星成像星冕仪、高灵敏度太赫兹模块。"},
    {"question": "多功能光学设施的哪个模块可以对宇宙学开展研究工作？", "answer": "多功能光学设施中的多色成像与无缝光谱巡天模块可以对宇宙学开展研究工作。"},
    {"question": "多功能光学设施是否包含高灵敏度太赫兹模块？", "answer": "是，多功能光学设施包含高灵敏度太赫兹模块。"},
    {"question": "空间站多功能光学设施将对哪个科学方向的天体测量开展研究工作？", "answer": "空间站多功能光学设施将对天体测量这一科学方向的天体测量开展研究工作。"},
    {"question": "空间站多功能光学设施的成功运行将对我国天文科学研究产生什么影响？", "answer": "空间站多功能光学设施的成功运行将使我国在未来引领国际光学天文的研究和发展，并将对世界天文学的发展和人类对宇宙的认知起到巨大的推动作用。"}
]
```